\textbf{Raisonner}
\begin{boiteicone}
  On ne demande pas de construire les triangles ci-dessous.
\end{boiteicone}

Pour chacun des cas suivants, déterminer si le triangle est constructible, 
non constructible ou aplati (trois points alignés). \textit{Justifier la réponse}.\medskip

\begin{enumerate}
\item $RIB$ est un triangle tel que $RI=\Lg{3}$, $RB=\Lg{4,1}$ et $BI=\Lg{6,2}$.
\item $NOP$ est un triangle isocèle en $N$ tel que $PO=\Lg{7,4}$ et $NO=\Lg{3,7}$.
\item $BOF$ est un triangle tel que $BF=\Lg{2,3}$, $BO=\Lg{5,1}$ et $FO=\Lg{2,4}$.
\end{enumerate}